<蘋果>【逢九必亂】不穩因素接踵而至 2019習帝大鑊？

【逢九必亂】不穩因素接踵而至 2019習帝大鑊？

(新增內容)2018年習近平正式進入第二屆任期，隨着「修憲」問題塵埃落定，「定於一尊」，本應他會成為自毛澤東之後最有權勢的領導人，不過，國內外大量不穩因素接踵而至，他的統治能力被不斷質疑。2019年將至，「五四運動」100年、中共建政70年、六四屠城30周年等重大歷史事件將至，民間「逢九必亂」說法又再出現，習總能否安然保住帝位？

自1919年的五四運動起，中國的動蕩一直沒有平息，中共1949年建政以來，「折騰」更變本加厲：1959年達賴喇嘛流亡印度、1969年中蘇邊境爆發「珍寶島事件」、1979年中越戰爭、1989年六四屠城、西藏拉薩戒嚴、1999年鎮壓法輪功、2009年新疆七五事件……

至2018年底，各個重要經濟指標都出現下行趨勢，習總上台以來自詡「推進全面深化改革」，令到股市大跌、金融紊亂、消費者信心下降、就業不穩等，令不穩定因素不斷增加。

時事評論員劉銳紹接受《蘋果》記者訪問時認為，習近平在2019年面對內部政治反彈和經濟惡化問題，壓力巨大。他表示：「他（習近平）已經開始很焦急地，花了很多功夫鞏固權力，但似乎都不太如意，這個情況展望到下一年，他在各個領導的內部凝聚力上會成問題。」

劉銳紹認為，早前盛傳將在2018年舉行的19屆四中全會，至今年最後幾日仍未出現開會跡象，反映黨內的阻力很大：「即是說未取得共識，這反映了習近平希望推行的一些事但推行不到！」他認為中共將在2022年舉行20大，反習近平的人除非繼續龜縮，否則便要開始蘊釀行動，「不可能在2022年才行動」，故今年反習近平的人會仔細觀察他的政績，以累積子彈，部署2022年的權力爭奪戰。

支那民瀆第一特質：怨天！！！！

79年所謂"改革開放"真真正正開始，"蝗亂"之始？？？？

年年都亂啦